<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Karriere on GridCon Consulting GmbH</title>
    <link>https://ssmiles11.github.io/karriere/</link>
    <description>Recent content in Karriere on GridCon Consulting GmbH</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Apr 2022 14:27:56 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://ssmiles11.github.io/karriere/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Weiterentwicklung</title>
      <link>https://ssmiles11.github.io/karriere/weiterentwicklung/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 14:51:54 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ssmiles11.github.io/karriere/weiterentwicklung/</guid>
      <description>Wir entwickeln uns, wenn Sie sich entwickeln. Wir investieren daher in unsere Mitarbeiter und erwarten von unseren Beratern den Willen zum persönlichen Wachstum. Die Kultur eines regen Know-How-Austausches und die Qualifizierungsmaßnahmen der GridCon sind die Wegbereiter dazu.
Unser klar strukturiertes Karrierestufen-Modell und nachvollziehbare Rollendefinitionen bieten den Rahmen für engagierte Mitarbeiter, um sich optimal zu entwickeln. Als Consultant sind Sie mit verschiedenen Beraterkollegen in unterschiedlichsten Branchen und Themengebieten tätig.
Umso wichtiger ist es uns, dass Ihre persönliche Karriereentwicklung projektübergreifend gefördert wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karrierestufen</title>
      <link>https://ssmiles11.github.io/karriere/karrierestufen/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 14:51:08 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ssmiles11.github.io/karriere/karrierestufen/</guid>
      <description>GridCon kennt fünf Karrierestufen, die sich, basierend auf branchenüblichen Rahmenparametern, maßgeblich am Gegenwert für unsere Kunden orientieren.
  Consultant
  Senior Consultant
  Principal Consultant
  Managing Consultant
  Partner Diese Karrierestufen bestimmen:
  welches Gehalt Sie erhalten können und
  welche Rolle(n) oder Hierarchiestufe(n) Sie bei GridCon wahrnehmen können
  Die fachliche Karriere Anders als bei den Karrierestufen definiert sich eine Rolle in der fachlichen Ausrichtung einzig durch die Aufgaben, die wir für unsere Kunden (in einem Projekt) wahrnehmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einstiegsmöglichkeiten</title>
      <link>https://ssmiles11.github.io/karriere/einstiegsmoeglichkeiten/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 14:49:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ssmiles11.github.io/karriere/einstiegsmoeglichkeiten/</guid>
      <description>Während des Studiums  Studierenden bieten wir die Möglichkeit, im Rahmen eines Praktikums Erfahrungen in spannenden Projekten zu sammeln und/oder uns studienbegleitend durch studentische Mitarbeit mit flexiblen Arbeitszeiten und Aufgaben in unseren Competence Centern zu unterstützen. Mit einer praxisbezogenen Studienabschlussarbeit können Sie Praxis und Theorie miteinander verbinden.
Studentische Mitarbeit Unabhängig von der Semesteranzahl stellen wir laufend studentische Mitarbeiter/innen ein. Sie unterstützen unsere Beraterteams und haben nach der Einarbeitungsphase die Möglichkeit, aktiv in unseren Projekten eingesetzt zu werden und so die Beratungspraxis kennen zu lernen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warum Gridcon</title>
      <link>https://ssmiles11.github.io/karriere/warum-gridcon/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 14:49:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ssmiles11.github.io/karriere/warum-gridcon/</guid>
      <description>GridCon gehört zu den erfolgreichsten Beratungsunternehmen der Finanzwirtschaft.
Die hohen Erwartungen unserer Kunden zu erfüllen und stets ein Vorreiter bei der Umsetzung neuer Ideen zu sein – darin sehen wir unsere Herausforderung.
Ob Sie bereits Berufserfahrung vorweisen können, an der Schwelle zum Berufseinstieg oder noch mitten in Ihrem Studium stehen – wir wollen uns mit Ihnen dieser Herausforderung stellen.
Die beste Fachkompetenz ist nur die Hälfte wert, wenn die „Chemie“ nicht stimmt, und zwar in unseren Teams genauso wie in der Zusammenarbeit mit unseren Kunden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karriere</title>
      <link>https://ssmiles11.github.io/karriere/karriere/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 14:27:47 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://ssmiles11.github.io/karriere/karriere/</guid>
      <description>Wir wollen bei Ihnen Veränderungsprozesse auslösen – daher gehört es bei unserer Arbeit dazu, Veränderungen einzuleiten, quer zu denken und kreative Fähigkeiten einzusetzen.
Mitarbeiter, die bei uns einsteigen, sollten deshalb nicht nur Spezialistenwissen und Branchenkenntnisse mitbringen, sondern auch die Fähigkeit und den Willen, gemeinsam mit anderen begeistert Ideen zu verfolgen und ständig dazuzulernen.
Für uns hat unternehmerisches Handeln nichts mit dem „eisernen Besen“ zu tun, Know-How-Führerschaft auf seinem Arbeitsgebiet nichts mit Beratungsleistung am Fließband.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
